%@P:exocorcp
%@metapost:402dme12.mp
\par\compo{1}{402dme12}{1}{{\em L'unité est le centimètre. La figure n'est
pas en vraie grandeur.}
\par On donne $AB=x$.\par
Dans le quadrilatère $ABCD$, $BC$ est le double de $AB$, $CD$ mesure
 3~cm de moins que $AB$ et $AD$ mesure 5~cm de plus que $AB$.
\begin{myenumerate}
\item Exprime les longueurs $BC$, $CD$ et $AD$ en fonction de $x$.
\item Exprime le périmètre $\mathscr{P}$ de $ABCD$ en fonction de $x$.
\par Réduis l'expression obtenue.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item \[\Eqalign{
BC&=2\times AB=2\times x=2x\cr
CD&=AB-3=x-3\cr
AD&=AB+5=x+5\cr
}\]
  \item \[\Eqalign{
\mathscr{P}&=AB+BC+CD+DA\cr
\mathscr{P}&=x+2x+x-3+x+5\cr
\mathscr{P}&=5x+2~\mbox{cm}\cr
}
\]
\end{myenumerate}
\end{multicols}